娛圈「自首時間表」出爐 年底死線

2018年10月09日

娛圈「自首時間表」出爐 年底死線

范冰冰案再有新進展，昨日有五名涉案官員受罰。互聯網

官方昨除了公佈對相關稅務官員作行政處分外，稅務總局亦訂出至明年7月底、針對影視界逃稅的「自首」時間表，今年底前主動補交稅款者可毋須受罰。

補交稅免罰

根據公告，國稅總局要求各地稅務機關按照分步實施的原則，展開規範影視行業稅收工作。有關工作分為三階段，自周三（10日）起，稅務機關將通知演藝公司、藝員等，對2016年後的申報納稅情況「自查自糾」，在年底前補交稅款便可免去處罰。

明年1月至2月，當局將會有針對性地督促納稅人繳款，經提醒後繳款者可從輕處罰。至於死不悔改的逃稅者，稅務部門將在明年3月至6月展開重點檢查，並依法嚴肅處理。在明年7月底前，當局目標建立影視界稅收管理長效機制，同時要求打擊稅務部門和官員的違法違紀問題，對出現大範圍偷逃稅行為而未履職者要嚴肅查處。

對於范冰冰巨額逃稅卻免入獄，民間仍然有很大爭議。「自首」時間表與官員懲處同日公佈，官方在逃稅風波上的處理用意相當明顯。評論認為，當局只為讓其他逃稅影星自動「嘔返筆錢」，「坐監的話又點會叫到人『回水』？」

另亦有分析指，影視行業涉及個人、利益集團眾多，難以逐一篩查，在限期前補交稅款免罰款，可以用最低成本、最大程度彌補損失。

新華社

上一則
上一則
當局輕罰圖息民憤 范冰冰案芝麻官記過

下一則
下一則
內地新盤狂劈價 業主怒砸售樓處

香港班愛國藝人係時候愛國啦

香港個班呢

香港藝人係時候報答國家

離開支那，咪搞得掂囉

成蟲咁撚有錢

咁搞法會唔會有人申請政治庇護

年底
而家都10月

蝗袓藍
瘋蝗gem
陳大春
唯萎

有冇得舉報架
矮仔香港買幾千萬豪宅喎

佢應該係接得多工作
唔信佢有好高人工

女人跟呀媽姓？

收到消息,共產黨已經變成共搶黨,E家根本就係搶錢
大陸根本無正式報稅,佢想話你犯法就犯法

08:50開始

有錢出錢

愛國係用黎講既啫